{
    "question": "Apa perbedaan dari rumus kimia P4(empatnya kecil)\u00a0dan 4P?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kalau 4P biasanya ditemuin di matematika<br>P4 udh ketentuannya kali mbak, fosfor kan ya?<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mohon-bantuannya-1untuk-menaikkan-titik-didih-250-ml-air-menjad-929",
            "question": "Mohon bantuannya.    1.untuk menaikkan titik didih 250 ml air menjadi 100,1'C pd \r\n tekanan 1 atm (Kb=0,50), maka jumlah gula (Mr=342) yg hrs dilarutkan?\r\n2. Besarnya pH dlm larutan Ba(OH)\u2082 dgn kosentrasi 0.005 M adalah?\r\n3. pH larutan CH3COONa 0.1 M jika Ka CH3COOH=10\u207b\u2075 adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2. 1 x 0,005m = 0,005.<br>pH= -log [OH-]<br>= - log 5.10^-3<br>= 3 log 5<br><br>3. kax m = akar 10^-5 x 1.10^-1<br>=akar 1.10^-6<br>=1.10^-3<br>pH= - log [H+]<br>= - log 1.10^-3<br>= 3 log 1<br>=3<br><br>semoga benar..<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-uji-saponin-pada-tanaman-lidah-mertua-973",
            "question": "Bagaimana cara uji saponin pada tanaman lidah mertua?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Lidah mertua (Sansevieria trifasciata Prain) merupakan tanaman obat yang banyak dimanfaatkan\n oleh masyarakat untuk pengobatan influenza, borok, bisul, radang saluran pernafasan, batuk dan\n gigitan ular berbisa, karena mengandung saponin. Penelitian ini bertujuan untuk mengetahui\n variasi metode ekstraksi yang efektif dalam menghasilkan aktivitas antibakteri optimum terhadap\n Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas aeruginosa IFO 12689, serta mengetahui\n sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua. Pada penelitian ini variasi metode ekstraksi\n yang diamati adalah lama waktu maserasi dan jumlah daur sokletasi. Lama waktu maserasi\n adalah 4, 6 dan 8 hari, sedangkan jumlah daur sokletasi adalah 1, 2 dan 3 kali penyarian. Pelarut\n yang digunakan etanol absolut. Sebagai kontrol negatif digunakan pelarut etanol tanpa ekstrak,\n sedangkan sebagai kontrol positif digunakan ampisilin dan streptomisin. Parameter yang diukur\n adalah luas zona penghambatan dan uji sifat antibakteri. Uji aktivitas antibakteri ekstrak etanol\n daun lidah mertua dengan metode difusi agar. Berdasarkan hasil penelitian, diketahui maserasi 4\n hari dan sokletasi 2 kali penyarian menghasilkan ekstrak etanol daun lidah mertua dengan\n aktivitas antibakteri optimum terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas\n aeruginosa IFO 12689, ekstrak etanol daun lidah mertua hasil sokletasi dan maserasi optimum\n memiliki aktivitas antibakteri yang lebih rendah daripada ampisilin dan streptomisin dalam\n menghambat Staphylococcus aureus IFO 13276, tetapi lebih tinggi dari ampisilin dalam\n menghambat Pseudomonas aeruginosa IFO 12689 dan Sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah\n mertua terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 adalah bakteriosidal, sedangkan sifat\n antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua terhadap Pseudomonas aeruginosa IFO 12689\n adalah bakteriostatik.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-mencari-pengaruh-konsentrasi-tekanan-dan-suhu-terhadap-902",
            "question": "Bagaimana mencari pengaruh konsentrasi tekanan dan suhu terhadap\u00a0\r\ntetapan kesetimbangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pergeseran kesetimbangan dapat dipengaruhi oleh berbagai faktor antara \nlain temperatur, konsentrasi, tekanan dan volume, penambahan zat lain<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tugas-kimia-3-zat-a2b-terurai-menurut-reaksi-2-abg-2-139",
            "question": "Tugas kimia .     3. Zat A\u2082B terurai menurut reaksi :\r\n\r\n2 AB(g) \u21d4 2 A(g) + B\u2082(g)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Kc= 2,5 x 10 \u0304\u00b2\r\n\r\nTentukan Kp pada suhu 27\u00b0C (R=0.082 L atm mol \u0304\u00b9 K \u0304\u00b9)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kp = Kc ( R kali T)<u></u>pangkat n<br>n = (2 + 1) -1<br><br>Kp = 2,5 x 10 pangkat -2 ( 0,082 x 27)pangkt 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1,23 x 10 pankat - 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-lakmus-biru-dicampur-dengan-alkohol-maka-sifat-larutannya-as-559",
            "question": "jika lakmus biru dicampur dengan alkohol maka sifat larutannya asam, basa, atau netral? dan jika lakmus merah dicampur dengan alkohol maka sifat larutannya asam, basa, atau netral?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lakmus biru + alkohol = netral<br>lakmus merah + alkohol = basa<br>maaf ya kalau salah ini setahu saya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Asam karena alkohol akan lakmus akan berubah menjadi merah. Alkohol masih saja asam namun hanya lakmus merah tidak berubah warna karena sifat asam di kertas lakmus adalah merah namun alkohol bersifat asam lemah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "golongan-alkohol-mulai-dari-yang-tinggi-sampai-yang-rendah-serta-184",
            "question": "Golongan alkohol mulai dari yang tinggi sampai yang rendah serta dampaknya.    Mohon bantuannya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Golongan C, kadar alkohol 20-45%<br>Golongan B, kadar alkohol 5-20%<br>Golongan A, kadar alkohol 1-5%<br><br>Dampak:<br>-Menekan aktivitas susunan saraf pusat.<br>-Pada dosis rendah, alkohol akan menekan pusat pengendalian diri, menyebabkan\u00a0 berkurangnya rasa malu, berani berbicara, merasa santai, dan tidak merasakan kecemasan.<br>-Pada dosis lebih tinggi akan menyebabkan sempoyongan, agresif, dan cenderung melawan orang lain.<br>-Wanita hamil yang mengkomsumsi alkohol akan melahirkan bayi yang terbelakang, hiperaktif, jari-jari tangan dan kakinya tidak lengkap,atau otaknya leih kecil.<br><br>Maaf kalau salah :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-4-struktur-dengan-rumus-molekul-c4h9cl-satu-diantaranya-504",
            "question": "Terdapat 4 struktur dengan rumus    molekul C4H9Cl, satu diantaranya memiliki bentuk yang optis aktif.\r\n\u00a0a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nTanpa menuliskan struktur C4H9Cl yang optis\r\n aktif, tentukan 3 struktur isomer yang lainya.\r\n\r\n\r\nb.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nJika anda mampu menggambarkan struktur molekul\r\n yang optis aktif diantara 3 struktur yang mungkin, gambarkan senyawa optis\r\n aktif tersebut beserta pasangan enansiomernya. \r\n\r\nc.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\nSetiap isomer dari senyawa ini direaksikan\r\n dengan OH- untuk mengeliminasi molekul HCl. Tuliskan nama dan struktur senyawa\r\n hasil reaksi eliminasi tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.<br>1-klorobutna<br>2-klorobutana<br>2-koloro-2-metilpropana<br><br>b.isomer optis terjadi pada senyawa yang memiliki atom C kiral (atom C yang mengikat 4 gugus yang berbeda.<br>contoh dari senyawa di atas yang memiliki isomer optis adalah<br>2 - klorobutana<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I<br>C2H5 - C* - Cl\u00a0 \u00a0  (C* =atom C kiral krna mengikat 4 gugus berbeda H, CH3, C2H5, Cl)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 H<br>c.<br>C4H9Cl + OH^-\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---&gt; C4H9OH (butanol) + Cl^- <br><br>(^ dibaca pangkat)<br><br><br>semoga dapat membantu :)<br>beri label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-a-tata-nama-senyawa-anorganik-b-tata-nama-978",
            "question": "Apa pengertian dari :\r\na. tata nama senyawa anorganik\r\nb. tata nama senyawa sederhana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. tata nama senyawa\u00a0anorganik = golongan senyawa yang terdiri atas unsur2 yang tidak mengandung atom karbon organik,senyawa ini relatif sederhana dan dikelompokkan ke senyawa biner dan poliatom :)<br>b. tata nama senyawa organik sederhana = senyawa senyawa karbon dengan sifat sifat terntentu, contoh metana,etanol,dan aseton:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tata nama senyawa organik = Senyawa sederhana yang tidak mengandung atom karbon<br>Tata nama senyawa sederhana = Senyawa yang sejenis dengan senyawa organik, namun mengandung karbon. OKay ? @Liwed<br>Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fosfor-putih-terdiri-dari-molekul-p4-digunakan-dalam-bahan-pel-835",
            "question": "Fosfor putih, terdiri dari molekul P\u2084 digunakan dalam bahan peladak    fosfor putih, terdiri dari molekul P\u2084 digunakan \r\n dalam bahan peladak untuk keperluan militer karena fosfor ini terbakar \r\n debgan sendirinya jika terkena udara. hasil reaksinya dengan oksigen \r\n adalah P\u2084O\u2081\u2080 \r\na. Tuliskan persamaan reaksi setara yang terjadi antara P\u2084 dengan udara \r\nb. Berapa mol P\u2084O\u2081\u2080 yang terbentuk jika digunakan 0,500 mol O\u2082\r\nc. Berapa gram P\u2084 dibutuhkan untuk menghasilkan 50,0 g P\u2084O\u2081\u2080\r\nd. Berapa gram P\u2084 akan bereaksi dengan 25,0 g O\u2082",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Persamaan reaksi\u00a0 <span><span>P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080<br><br>2. <br></span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>Mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 0,5<br>YB\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 0,1\u00a0 \u00a0\u00a0 0,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>Hasil\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0  - \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <span><strong>0,1 mol</strong><br></span><br>3. \u00a0 </span><span><strong><br>mol P\u2084O\u2081\u2080 = gr / Mr</strong><br>= 50/280<br>= <strong>0,178 mol</strong><br></span><span><span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>Mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,178 \u00a0 \u00a0 0,89<br>YB\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 <strong>0,178</strong>\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 0,89 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,178 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>Hasil\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0  - \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>0,178 mol</strong></span><strong>\u00a0</strong> \u00a0 \u00a0 <br>Yang dibutuhkan 0, 178 mol P\u2084<br><strong>Gram P\u2084 = mol x Mr</strong><br>= 0,178 . 120<br>= 21,36 gram<br></span><br><span>4. \u00a0 <br><span><strong>mol 0\u2082 = gr / Mr</strong><br>= 25/32<br>= <strong>0,781 mol</strong><br></span><span><span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>Mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,156 \u00a0 0,781<br>YB\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 <strong>0,156</strong> \u00a0\u00a0 <strong>0,781</strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>Hasil\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0  - \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 mol</span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>Yang dibutuhkan 0, 156 mol P\u2084<br><strong>Gram P\u2084 = mol x Mr</strong><br>= 0,156 . 120<br>= 18,72 gram</span><span><br><br></span>\u00a0 \u00a0 </span><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Persamaan reaksi\u00a0\u00a0<span>P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080<br>2.\u00a0Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0M \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 0,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0B\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 0,1\u00a0 \u00a0\u00a0 0,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a00,1 mol<br>3. \u00a0\u00a0</span><span><span>mol P\u2084O\u2081\u2080 = gr / Mr</span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50/280<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=\u00a00,178 mol<br></span><span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>M \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,178 \u00a0 \u00a0 0,89<br>B\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,178\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 0,89 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,178 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<br>S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a00,178 mol\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0<br>dibutuhkan 0, 178 mol P\u2084<br>gram P\u2084 = mol x Mr<br>= 0,178 . 120<br>= 21,36 gram</span><br><span>4. \u00a0\u00a0mol 0\u2082 = gr / Mr<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 25/32<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=\u00a00,781 mol<br>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>M \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,156 \u00a0 0,781<br>\u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,156\u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,781\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<br>S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 mol\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>dibutuhkan 0, 156 mol P\u2084<br>Gram P\u2084 = mol x Mr<br>= 0,156 . 120<br>= 18,72 gram</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-senyawa-oksida-belerang-tersusun-atas-50-belerang-dan-si-527",
            "question": "suatu senyawa oksida belerang , tersusun atas 50% belerang dan sisanya oksigen . tentukan rumus empiris senyawa oksida belerang tersebut (Ar S=32 , ArO=16 ). tentukan rumus empiris molekulnya jika Mr senyawa tersebut 64.\u00a0 \u00a0tolong bantuanya .. !!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik,suatu senyawa 50 % belerang,dan 50 % oksigen,dengan ar S= 32,dan O=16<br>mr= 64<br>rumus molekul:<br>SO\u2082<br>rumus empiris :<br>(SO\u2082)n<br><br>ingat\u00a0<br>Mr RM = n x Mr RE<br>64 = n x 64<br>64/64 = n<br>1 = n :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}